[
    {
        "question": "পৃথিবী সূর্যের চারদিকে ঘোরে",
        "words": {
          "4": "earth",
          "1": "can",
          "3": "around",
          "2": "is",
          "5": "sun",
          "6": "moves",
          "7": "the",
          "8": "moving",
          "9": "the",
          "10": "moved"
        },
        "answers":[[7,4,6,3,9,5],[9,4,6,3,7,5]]
    },
    {
        "question": "আমি গাড়িটা ঠেললাম, কিন্তু সেটা নড়ল না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "it",
          "3": "push",
          "2": "move",
          "5": "does",
          "6": "the",
          "7": "pushed",
          "8": "moved",
          "9": "but",
          "10": "not",
          "11": "car",
          "12": "did",
          "13": "was",
          "14": "had"
        },
        "answers":[[4,7,6,11,9,1,12,10,2],[4,14,7,6,11,9,1,12,10,2]]
    },
    {
        "question": "ভারতী বলল যে সে নড়েনি",
        "words": {
          "4": "Bharati",
          "1": "was",
          "3": "moves",
          "2": "does",
          "5": "said",
          "6": "did",
          "7": "moved",
          "8": "not",
          "9": "she",
          "10": "move",
          "11": "that",
          "12": "moving"
        },
        "answers":[[4,5,11,9,6,8,10],[4,5,9,6,8,10]]
    },
    {
        "question": "তোমার ঘুরতে ভালো লাগে ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "like",
          "3": "moving",
          "2": "liking",
          "5": "to",
          "6": "you",
          "7": "are",
          "8": "do",
          "9": "around",
          "10": "does",
          "11": "move"
        },
        "answers":[[8,6,1,5,11,9],[8,6,1,3,9]]
    },
    {
        "question": "আমার চেয়ারটা কে সরিয়েছে ?",
        "words": {
          "4": "moves",
          "1": "chair",
          "3": "who",
          "2": "moved",
          "5": "is",
          "6": "been",
          "7": "my",
          "8": "which",
          "9": "has"
        },
        "answers":[[3,9,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার পেন ব্যবহার করেছিলে ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "used",
          "3": "was",
          "2": "did",
          "5": "were",
          "6": "use",
          "7": "pen",
          "8": "uses",
          "9": "you",
          "10": "your"
        },
        "answers":[[2,9,6,10,7]]
    },
    {
        "question": "এটা ব্যবহার করো নাহলে খারাপ হয়ে যাবে",
        "words": {
          "4": "it",
          "1": "lose",
          "3": "lost",
          "2": "or",
          "5": "use",
          "6": "do",
          "7": "for",
          "8": "it",
          "9": "of",
          "10": "used",
          "11": "using",
          "12": "loose"
        },
        "answers":[[5,4,2,1,8],[5,8,2,1,4]]
    },
    {
        "question": "কাজ করতে আমরা অবশ্যই মাথা ব্যবহার করবো",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "used",
          "3": "can",
          "2": "working",
          "5": "using",
          "6": "while",
          "7": "our",
          "8": "must",
          "9": "brain",
          "10": "use",
          "11": "work",
          "12": "we",
          "13": "is"
        },
        "answers":[[4,8,10,7,9,6,2],[4,8,10,7,9,6,12,11],[12,8,10,7,9,6,4,11],[6,2,4,8,10,7,9],[6,4,11,12,8,10,7,9],[6,12,11,4,8,10,7,9]]
    },
    {
        "question": "সে খেলার সময় বাঁ পা কাজে লাগায়",
        "words": {
          "4": "his",
          "1": "he",
          "3": "in",
          "2": "uses",
          "5": "while",
          "6": "left",
          "7": "is",
          "8": "playing",
          "9": "leg",
          "10": "play",
          "11": "using",
          "12": "plays"
        },
        "answers":[[1,2,4,6,9,5,8],[5,8,1,2,4,6,9]]
    },
    {
        "question": "পাত্রটা বলে, \"আমায় ব্যবহার করো\"",
        "words": {
          "4": "bin",
          "1": "me",
          "3": "using",
          "2": "saying",
          "5": "the",
          "6": "use",
          "7": "tells",
          "8": "to",
          "9": "please",
          "10": "is",
          "11": "says",
          "12": "in"
        },
        "answers":[[5,4,11,6,1]]
    },
    {
        "question": "সে এই সুন্দর বাড়িটায় বাস করে",
        "words": {
          "4": "house",
          "1": "living",
          "3": "beautiful",
          "2": "he",
          "5": "in",
          "6": "has",
          "7": "at",
          "8": "this",
          "9": "lived",
          "10": "home",
          "11": "is",
          "12": "lives"
        },
        "answers":[[2,12,5,8,3,4]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চারা দুধের ওপর বাঁচে",
        "words": {
          "4": "lives",
          "1": "milk",
          "3": "babies",
          "2": "saving",
          "5": "on",
          "6": "save",
          "7": "the",
          "8": "live",
          "9": "in",
          "10": "living"
        },
        "answers":[[3,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "খাবার খাও, তবেই তুমি বাঁচবে",
        "words": {
          "4": "eating",
          "1": "only",
          "3": "living",
          "2": "you",
          "5": "then",
          "6": "will",
          "7": "eat",
          "8": "live",
          "9": "can",
          "10": "be",
          "11": "because",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[7,5,1,2,6,8],[7,1,5,2,6,8],[7,12,8],[7,5,1,2,9,8],[7,1,5,2,9,8]]
    },
    {
        "question": "কচ্ছপ অনেকদিন বাঁচে",
        "words": {
          "4": "tortoise",
          "1": "long",
          "3": "can",
          "2": "for",
          "5": "time",
          "6": "lives",
          "7": "shall",
          "8": "length",
          "9": "live",
          "10": "in"
        },
        "answers":[[4,6,2,1],[4,6,1]]
    },
    {
        "question": "যদি কাজ না করি আমি বাঁচব না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "can not",
          "3": "living",
          "2": "working",
          "5": "not",          
          "6": "I",
          "7": "may not",
          "8": "if",
          "9": "do",
          "10": "live",
          "11": "work",
          "12": "shall not"
        },
        "answers":[[4,12,10,8,6,9,5,11],[6,12,10,8,4,9,5,11],[8,4,9,5,11,6,12,10],[8,6,9,5,11,4,12,10]]
    },
    {
        "question": "মা তার বাচ্চাকে ভালবাসে",
        "words": {
          "4": "mother",
          "1": "child",
          "3": "love",
          "2": "loves",
          "5": "loved",
          "6": "son",
          "7": "has",
          "8": "her",
          "9": "his",
          "10": "is",
          "11": "to",
          "12": "loving"
        },
        "answers":[[4,2,8,1]]
    },
    {
        "question": "যদি তুমি আমায় ভালোবেসেছো তো দয়া করে ফুল নাও",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "please",
          "3": "flowers",
          "2": "take",
          "5": "if",
          "6": "love",
          "7": "taking",
          "8": "have",
          "9": "me",
          "10": "loved",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[5,4,8,10,9,1,2,11,3],[1,2,11,3,5,4,8,10,9]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষক বললেন \"তাকে আমার ভালোবাসা দিয়ো\"",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "gives",
          "3": "love",
          "2": "the",
          "5": "says",
          "6": "my",
          "7": "to",
          "8": "give",
          "9": "loves",
          "10": "him",
          "11": "said",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[2,4,11,8,10,6,3],[2,4,11,8,6,3,7,10],[2,4,12,11,8,10,6,3],[2,4,12,11,8,6,3,7,10]]
    },
    {
        "question": "ফুল কে না ভালবাসে ?",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "flowers",
          "3": "did",
          "2": "which",
          "5": "who",
          "6": "is",
          "7": "do",
          "8": "not",
          "9": "loving",
          "10": "love"
        },
        "answers":[[5,4,8,10,1]]
    },
    {
        "question": "প্রত্যেকে ভালোবাসা পেতে চায়",
        "words": {
          "4": "everybody",
          "1": "love",
          "3": "to",
          "2": "loved",
          "5": "wants",
          "6": "be",
          "7": "wanted",
          "8": "getting",
          "9": "loving",
          "10": "get"
        },
        "answers":[[4,5,3,6,2],[4,5,3,10,1]]
    },
    {
        "question": "শিশুদের কে না পছন্দ করে !",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "babies",
          "3": "whom",
          "2": "liking",
          "5": "who",
          "6": "is",
          "7": "do",
          "8": "not",
          "9": "did",
          "10": "like"
        },
        "answers":[[5,4,8,10,1]]
    },
    {
        "question": "বরুণ ছিল সবার পছন্দের",
        "words": {
          "4": "Barun",
          "1": "all",
          "3": "was",
          "2": "of",
          "5": "liked",
          "6": "liking",
          "7": "like",
          "8": "is",
          "9": "by",
          "10": "likes"
        },
        "answers":[[4,3,5,9,1],[1,5,4]]
    },
    {
        "question": "মি. জনসন ভালো খাবার পছন্দ করেন",
        "words": {
          "4": "Mr.Johnson",
          "1": "food",
          "3": "in",
          "2": "likes",
          "5": "liking",
          "6": "well",
          "7": "good",
          "8": "like",
          "9": "does",
          "10": "to",
          "11": "liked"
        },
        "answers":[[4,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি তাকে পছন্দ করো না ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "not",
          "3": "did",
          "2": "liking",
          "5": "are",
          "6": "to",
          "7": "him",
          "8": "do",
          "9": "like"
        },
        "answers":[[8,4,1,9,7],[8,1,4,9,7]]
    },
    {
        "question": "শান্তনু গান করতে ভালোবাসে",
        "words": {
          "4": "Santanu",
          "1": "singing",
          "3": "liking",
          "2": "liked",
          "5": "likes",
          "6": "sing",
          "7": "does",
          "8": "to",
          "9": "has",
          "10": "like",
          "11": "is"
        },
        "answers":[[4,5,8,6],[4,5,1]]
    },
    {
        "question": "সে বাচ্চাটিকে দাঁড়াতে সাহায্য করবে",
        "words": {
          "4": "baby",
          "1": "she",
          "3": "stand",
          "2": "helps",
          "5": "do",
          "6": "will",
          "7": "the",
          "8": "does",
          "9": "standing",
          "10": "helping",
          "11": "help",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[1,6,11,7,4,12,3],[1,6,11,7,4,3]]
    },
    {
        "question": "আমি মৈনাকের দ্বারা সাহায্যপ্রাপ্ত হয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "Moinak",
          "1": "I",
          "3": "helping",
          "2": "am",
          "5": "helped",
          "6": "help",
          "7": "was",
          "8": "get",
          "9": "from",
          "10": "by",
          "11": "got"
        },
        "answers":[[1,7,5,10,4],[1,11,6,9,4]]
    },
    {
        "question": "ওকে তোমার সাহায্য করা উচিৎ",
        "words": {
          "4": "him",
          "1": "helping",
          "3": "you",
          "2": "to",
          "5": "help",
          "6": "should",
          "7": "your",
          "8": "do",
          "9": "shall",
          "10": "he",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[3,6,5,4]]
    },
    {
        "question": "ভগবান তোমায় সাহায্য করুন",
        "words": {
          "4": "God",
          "1": "you",
          "3": "help",
          "2": "helps",
          "5": "can",
          "6": "let",
          "7": "to",
          "8": "your",
          "9": "helping",
          "10": "may"
        },
        "answers":[[10,4,3,1]]
    },
    {
        "question": "মেয়েটি কেঁদে বলল, \"দয়া করে আমায় সাহায্য করো\"",
        "words": {
          "4": "girl",
          "1": "crying",
          "3": "helping",
          "2": "had",
          "5": "the",
          "6": "helped",
          "7": "cried",
          "8": "please",
          "9": "me",
          "10": "to",
          "11": "has",
          "12": "help",
          "13": "cries",
          "14": "was"
        },
        "answers":[[5,4,2,7,8,12,9],[5,4,7,8,12,9],[5,4,2,7,12,9,8],[5,4,7,12,9,8]]
    },
    {
        "question": "দুই বন্ধুর বহু বছর পর দেখা হলো",
        "words": {
          "4": "friends",
          "1": "many",
          "3": "meet",
          "2": "two",
          "5": "after",
          "6": "met",
          "7": "years",
          "8": "are",
          "9": "had",
          "10": "meeting",
          "11": "meated",
          "12": "were"
        },
        "answers":[[2,4,6,5,1,7],[2,4,9,6,5,1,7],[5,1,7,2,4,6],[5,1,7,2,4,9,6]]
    },
    {
        "question": "আমার কি ছেলেটির সঙ্গে দেখা করা ঠিক হবে ?",
        "words": {
          "4": "boy",
          "1": "meet",
          "3": "the",
          "2": "I",
          "5": "right",
          "6": "should",
          "7": "up",
          "8": "do",
          "9": "with",
          "10": "meeting",
          "11": "my"
        },
        "answers":[[6,2,1,7,9,3,4],[6,2,1,3,4],[6,2,1,7,3,4]]
    },
    {
        "question": "রাতে আমরা দেখা করে কথা বলব",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "night",
          "3": "met",
          "2": "talked",
          "5": "shall",
          "6": "and",
          "7": "meeting",
          "8": "talking",
          "9": "in",
          "10": "at",
          "11": "the",
          "12": "meet",
          "13": "talk"
        },
        "answers":[[4,5,12,6,13,10,1],[4,5,12,6,13,9,11,1],[4,5,13,7,10,1],[4,5,13,7,9,11,1]]
    },
    {
        "question": "তার দেখা পেলে ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "him",
          "3": "get",
          "2": "meet",
          "5": "got",
          "6": "meeting",
          "7": "could",
          "8": "can",
          "9": "do",
          "10": "met"
        },
        "answers":[[7,4,2,1]]
    },
    {
        "question": "আমার মনে হয় যে আমাদের আগে দেখা হয়েছে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "have",
          "3": "met",
          "2": "thought",
          "5": "before",
          "6": "we",
          "7": "are",
          "8": "think",
          "9": "be",
          "10": "that",
          "11": "am",
          "12": "meet"
        },
        "answers":[[4,8,10,6,1,3,5],[4,8,6,1,3,5],[4,8,10,6,3,5],[4,8,6,3,5]]
    },
    {
        "question": "ছবিটা দেওয়ালে টাঙাও",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "picture",
          "3": "set",
          "2": "wall",
          "5": "in",
          "6": "on",
          "7": "setting",
          "8": "the",
          "9": "to",
          "10": "please"
        },
        "answers":[[3,4,1,6,8,2],[3,8,1,6,4,2]]
    },
    {
        "question": "সে যাত্রা শুরু করলো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "out",
          "3": "sets",
          "2": "journey",
          "5": "had",
          "6": "the",
          "7": "set",
          "8": "in",
          "9": "has",
          "10": "setting",
          "11": "setted"
        },
        "answers":[[4,5,7,1,6,2],[4,7,1,6,2]]
    },
    {
        "question": "যদি তুমি চাও, আমি তোমার চুল সেট করে দিচ্ছি",
        "words": {
          "4": "if",
          "1": "can",
          "3": "hair",
          "2": "wanted",
          "5": "setting",
          "6": "your",
          "7": "want",
          "8": "set",
          "9": "am",
          "10": "you",
          "11": "I",
          "12": "giving",
          "13": "to"
        },
        "answers":[[4,10,7,11,9,5,6,3],[11,9,5,6,3,4,10,7]]
    },
    {
        "question": "ফুলটা কি তুমি ওখানে বসিয়েছো ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "you",
          "3": "do",
          "2": "there",
          "5": "set",
          "6": "have",
          "7": "flower",
          "8": "setting",
          "9": "the",
          "10": "to",
          "11": "setted",
          "12": "in"
        },
        "answers":[[6,1,5,9,7,2]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি কেঁদে বলল, \"পাখিদের ছেড়ে দাও\"",
        "words": {
          "4": "setting",
          "1": "cried",
          "3": "birds",
          "2": "set",
          "5": "the",
          "6": "freely",
          "7": "in",
          "8": "child",
          "9": "free",
          "10": "give",
          "11": "cries",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[2,5,3,9,1,12,8],[2,12,3,9,1,5,8],[5,8,1,2,12,3,9],[12,8,1,2,5,3,9]]
    },
    {
        "question": "মানসী বইটা পড়া শুরু করেছে",
        "words": {
          "4": "Manasi",
          "1": "book",
          "3": "starting",
          "2": "reading",
          "5": "to",
          "6": "has",
          "7": "start",
          "8": "started",
          "9": "read",
          "10": "the",
          "11": "is",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[4,6,8,2,10,1],[4,6,8,5,9,10,1]]
    },
    {
        "question": "সে একটা নতুন ব্যবসা শুরু করলো",
        "words": {
          "4": "starting",
          "1": "business",
          "3": "a",
          "2": "starts",
          "5": "start",
          "6": "has",
          "7": "in",
          "8": "started",
          "9": "new",
          "10": "he",
          "11": "is",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[10,8,3,9,1],[10,12,8,3,9,1]]
    },
    {
        "question": "কেন তুমি খেতে শুরু করছো না ?",
        "words": {
          "4": "starting",
          "1": "eating",
          "3": "why",
          "2": "not",
          "5": "did",
          "6": "doing",
          "7": "are",
          "8": "start",
          "9": "eat",
          "10": "you",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[3,7,10,2,4,11,9],[3,7,2,10,4,11,9]]
    },
    {
        "question": "কাজটা শুরু করে দাও",
        "words": {
          "4": "start",
          "1": "working",
          "3": "doing",
          "2": "the",
          "5": "you",
          "6": "work",
          "7": "have",
          "8": "let",
          "9": "do",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[4,3,2,6],[4,2,6],[4,10,9,2,6]]
    },
    {
        "question": "দিনটা ভালো করে শুরু করতে শেখো",
        "words": {
          "4": "learn",
          "1": "start",
          "3": "well",
          "2": "for",
          "5": "starting",
          "6": "day",
          "7": "to",
          "8": "the",
          "9": "how",
          "10": "started",
          "11": "good"
        },
        "answers":[[4,7,1,8,6,3],[4,9,7,1,8,6,3],[4,5,8,6,3]]
    },
    {
        "question": "চলো আমাদের লড়াই বন্ধ করি",
        "words": {
          "4": "ended",
          "1": "let",
          "3": "our",
          "2": "be",
          "5": "us",
          "6": "fight",
          "7": "complete",
          "8": "we",
          "9": "stop",
          "10": "stopped",
          "11": "end",
          "12": "ending",
          "13": "to"
        },
        "answers":[[1,5,11,3,6],[1,5,9,3,6]]
    },
    {
        "question": "সব গল্পই একসময় শেষ হবে",
        "words": {
          "4": "stories",
          "1": "come",
          "3": "end",
          "2": "all",
          "5": "sometime",
          "6": "an",
          "7": "coming",
          "8": "ending",
          "9": "will",
          "10": "to",
          "11": "are",
          "12": "sometimes",
          "13": "at"
        },
        "answers":[[2,4,9,1,10,6,3,5],[5,2,4,9,1,10,6,3],[2,4,9,1,10,3,5],[5,2,4,9,1,10,3]]
    },
    {
        "question": "শেষ ভাল হলে সব ভাল",
        "words": {
          "4": "well",
          "1": "all",
          "3": "that",
          "2": "is",
          "5": "good",
          "6": "ends",
          "7": "are",
          "8": "ended",
          "9": "well",
          "10": "who",
          "11": "end",
          "12": "ending"
        },
        "answers":[[1,2,4,3,6,9],[1,2,9,3,6,4]]
    },
    {
        "question": "সিনেমায় পুলিস শেষে আসে",
        "words": {
          "4": "cinema",
          "1": "coming",
          "3": "at",
          "2": "police",
          "5": "in",
          "6": "comes",
          "7": "end",
          "8": "will",
          "9": "the",
          "10": "ends",
          "11": "are"
        },
        "answers":[[5,4,2,6,3,9,7],[2,6,3,9,7,5,4],[2,6,5,4,3,9,7]]
    },
    {
        "question": "সে প্রথম হয়ে দৌড় শেষ করলো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "race",
          "3": "ending",
          "2": "first",
          "5": "had",
          "6": "as",
          "7": "ended",
          "8": "is",
          "9": "the",
          "10": "has"
        },
        "answers":[[4,5,7,9,1,6,2],[4,5,7,9,1,2],[4,7,9,1,6,2],[4,7,9,1,2]]
    }
]